「竟然咁多人唔知」香港無直選民主，唔係英國唔比，係支共反對要脅唔比香港有！

引述解密文件-五十年代英國謀讓香港自治-周恩來表不滿-中共後威脅出兵/

英國未解密，仲可以瞞下，依家解左密，支共就收皮啦
英國比啲殖民地自治同獨立，係因為咁樣先最慳管治成本，亦係國國際大勢。
戰後殖民地少之又少，點解人人都自治或獨立左，篇篇香港無？支共做左咩陷家剷野！歷史係寫到明明白白係到

推

以後比人講香港無民主時，記得屌返清楚，責任在支共，不在英國

正視聽

大家一定要清楚呢個概念！認清矛頭

北京曾多次反對港英政府引入選舉
傑安迪

1997年，英國將香港主權移交中國。早在上世紀50年代，英國的多位殖民總督就尋求在香港推行普選，但最終因為中共領導人的壓力而放棄了努力。
1997年，英國將香港主權移交中國。早在上世紀50年代，英國的多位殖民總督就尋求在香港推行普選，但最終因為中共領導人的壓力而放棄了努力。 POOL PHOTO BY KIMIMASA MAYAMA
北京——反對香港親民主抗議活動的人，普遍會以這個問題還擊：在英國剝奪香港民眾自治權的那麼多年裡，普選衛士身在何處？這種反問在中國內地尤為常見。

「150多年間，自詡民主典範的英國沒有給過香港同胞哪怕一天的實在民主，」共產黨的喉舌《人民日報》在前不久的一篇評論文章中說。「直到1982年至1997年香港回歸前的15年間，港英政府抱着『不可告人』之心開啟了香港民主的『超速發展』之路。」
但英國國家檔案館(National Archives)最近公開的一些文件顯示，從上世紀50年代開始，管治香港的殖民總督多次尋求推行民眾選舉，但迫於北京的中共領導人的壓力，最終放棄了那些努力。
這些用打字機打出的文件，是香港兩家報紙的記者請求公開的一批外交檔案的一部分。檔案顯示，中國領導人極力反對香港實行民主的前景，以至於威脅稱，如果倫敦試圖改變現狀，就會入侵香港。

檔案顯示，主管香港事務的中國高官廖承志曾在1960年表示，「我們將毫不猶豫採取積極行動，解放香港、九龍和新界。」他提到的這些地區當時處於英國的管治下，現已歸還中國。
另一份文件記述了早前兩年的一次會議。在那次會議上，周恩來總理告訴英國的一名軍官，任何在香港引入哪怕一點點自治的嘗試，都會被視作「非常不友善的舉動」和「陰謀」。周恩來表示，這種做法會被認為是讓香港走上獨立道路的手段。
這些威脅達到了預期的效果。在隨後的幾十年里，英國沒有為在香港引入選舉民主做出多少努力。
除了證實中國最初反對香港實行民主的時間，比廣為人知的早了幾乎半個世紀之外，這些文件連同前殖民地官員已經公開出版的敘述，也突顯出隨着上世紀80年代初，雙方開始討論香港的未來，北京的態度變得愈發激烈。後來到上世紀90年代初，最後一任香港總督彭定康(Chris Patten)開始大力倡導在香港實行有限選舉時，北京的公開反對變得更加強硬。
最後，彭定康無視中國稱民主會招致混亂的論調，賦予了香港民眾選舉30名立法局議員的權利。當時的立法局共有60名成員。當時的新聞報道稱，時任香港事務主管的中國高官魯平對此舉感到極度憤怒，稱彭定康「在歷史上，要成為香港的千古罪人」。
今天北京的批評人士稱，英國在1842年就接管香港，然而在民主的遊戲里卻姍姍來遲。這一點，北京的批評人士說對了。

在上世紀50年代推行民主的衝動之前，英國已被趕出了印度，並且正在努力阻止多個殖民地的反抗。「當時，英國正在全世界許多英屬殖民地推行民主，當時的觀點是，對香港也應該一視同仁，」香港大學法學院副教授賈廷思(Danny Gittings)說。
遭到北京的拒絕後，英國直到上世紀90年代，香港即將脫離英國管治時，才取得共識推動民眾選舉。歷史學家稱，英國希望民主能讓香港民眾鎮靜下來，並確保英國投資的穩定。當時香港人對於回到實行共產主義的中國治下感到焦慮不安。
在當時公開發表的言論中，彭定康曾表示，他認為香港人理應在本地的治理中扮演一定角色。他在1992年對記者說，「香港人完全能夠以負責、成熟、剋制和理性的方式，在更大程度上參與自身事務的管理。」
彭定康最近為抗議者的訴求所做的辯護，招致了《人民日報》的攻擊。該報的評論承認他上世紀90年代在推動民主方面起到的作用，但又提出，他的目的是製造在內地與香港之間製造「不小的隔閡」。
為了塑造歷史敘事，中國媒體最近發表了大量評論文章，這可能恰恰增強了許多香港活動人士的決心。他們表示，這種高壓手段讓他們想起了自己為之奮鬥的政治自由和新聞自由。這些自由在中國其他地方都不存在。
香港科技大學的政治學者成名(Ming Sing)說，「北京面對這麼多香港人無恥地說謊，我個人非常震驚，因為香港人清楚地記得過去的英國政府和中國政府之間就民主展開的角力。」

中國並未兌現出兵香港的威脅，其中一個原因是，他們希望「一國兩制」的模式可以促成台灣的和平統一。台灣是一個自治島嶼，中國聲稱對其擁有主權。北京也沒有興趣破壞香港極為成功的經濟。在中國內地基本上隔絕於工業化國家的當時，香港是從事外貿和獲得硬通貨的重要渠道。
「我們希望收回的，是一個發展良好的香港，而不是一片廢土，」上世紀60年代初，廖承志如是說。
儘管對在家門口實行民主明顯心存疑慮，但北京在1990年承諾，在收回香港主權後，將通過普選產生香港領導人。《人民日報》1993年援引魯平的話說，「將來香港如何發展民主，完全是香港自治權範圍內的事，中央政府不會幹涉。」
但在1997年，香港移交後不久，中國就廢除了彭定康新推行的立法會選舉。面對太多民主，中國乾脆「另起爐灶」，正如魯平早些時候暗示的中國可能的做法。
然而此後，直接選舉的議員達到35名，比彭定康的規定還增加了五人。（立法會的另外35名成員由職業團體或特殊利益團體遴選。）
同樣，北京還指出，它承諾允許香港人從2017年開始，通過普選產生領導人的做法，也比英國統治香港時更為民主。

但在8月，北京為這次選舉頒佈了新的規定，要求由一個1200人組成的委員會對候選人進行審查。這1200人多數是親北京人士。
該制度可能比英國統治下的制度更加民主，但卻不是香港民主人士期望的不受限制的自決。
「回顧歷史，共產黨似乎做了許多不打算履行的承諾，這也是人們如此憤怒的原因，」約翰·霍普金斯大學(Johns Hopkins University)社會學者孔誥烽(Ho-fung Hung)說。他上世紀80、90年代在香港長大。
然而實際上，對於佔領香港街頭一個多月的民眾來說，這些關於歷史的爭吵並沒有太多意義。
現年19歲的婚慶攝影師馬克斯·唐(Max Tang)正待在政府總部外的一個帳篷里。香港回歸中國時，他還是個蹣跚學步的孩子。
「香港在移交中國之前的做法並不重要，」他說。「這是我第一次擁有表達民主訴求的機會。我們的要求很簡單，我們想要選擇自己的領導人。」

留名

1966年英國簽左國際人權公約
要求港督府檢討公安條例，放寛對親共示威者嘅打壓

2020年中共立國安法打壓香港人

Btw啲忽然黃絲連蘋果一直抹黑本土抹黑獨立都唔知啦，點會知港英年代嘅野

無撚有錯，係時候出力爭取返我哋應有嘅嘢，等英國有牙力幫手

要搞個全民港英+英國旗大遊行

Push

一定要清晰呢個概念呀大家

解密文件其實解左好耐推

仲有好多人未知，一直阻香港呢主嘅，係支共

獨立post掃盲

仲有一個好嚴重嘅邏輯問題
你以前無民主,宜家比以前更民主
你以前無, 宜家都唔可以有

以前民怨細；宜家民怨大
以前物價,樓價地價低；宜家嘜都拎世界第1 194幾年美國買香港塊地幾十萬,今日有6座豪宅估價都過百億
以前帝制奴隸制, 宜家具中共特色新型奴隸制

強國思維 = 強盗邏輯 + 強姦犯邏輯

樓主咁正常 懷疑佢俾人kack咗 麻煩admin做嘢

諗吓92年台海導彈危機就知完全合理
台灣呢個有完整軍隊有天險幾千萬人口既國家都差d開波 唔係第七艦隊駛黎都唔知會點
仲要果陣既中共已經係算温和扮豬期
對比五六十年代 一窮二白冇野好輸 好戰既中共 香港有選舉絕對會打

華大媽今朝先插完英國

就係因為無人將藍絲常見的言論進行有系統嘅反駁。
就算樓主你貼條Link喺度反駁咗，轉個頭啲人都係會唔記得。
一定要建立一個專門反駁藍絲的database，有咩謬論大家要識得去search。

覺唔覺好多優質嘅論述無人save低，大家睇完過一排就唔記得？

支那以為大話講100次就會work
好彩暫時仲未鎖網

當初係佢地反對先無

今日竟然屌港英點解唔俾香港普選

同歷史文件一撚樣

歷史文件英國何法犯國際法

facebook有個求驗傳媒

問題係好難search返。
舉個例，有個中學生見到華春瑩問蓬佩奧：「英殖香港28位港督中 哪位是由香港人選舉產生的？」

佢就算知道要去求驗傳媒搵下點反駁，但係佢都唔知道求驗傳媒幾時出過相關的post，更加應該用咩keyword去search。
但係去我們個資料庫，喺首頁就可以見到「英國唔畀香港民主論」。內容未必寫得好，所以需要大家去不斷改良。

擋案法的重要性

支共最叻編造歷史。

清concept呀

建國後全體清算

彭定康個功能組別同宜家嘅功能組別都唔係同一樣嘢

pi sh

因為兩航事件

要英文版放上twitter

推到多啲人知，要人人都要知

其實用下腦
睇下英國d殖民地一個一個咁獨立
唯獨香港無
就知責任不在英國

因為比啲殖民地獨立，同自治，可以減少好多管治成本，只要比佢地加入英聯邦，就可以令佢地團結係英國支笛到。
加上戰外民族主義高漲，所以英國順水推舟比晒佢地自治同獨立！呢個係好理性嘅選擇

大型民眾重溫香港歷史

利申：唔知

但知政府不斷修改歷史 唔俾人知 隱瞞左好多野

我地個英藉都係中國搞搞震搞到無左

64616642星火

工聯會帶頭既67暴動係係支共反對要脅唔比香港有直選民主

無撚有錯，bno都係支共唔比英國比香港人有居英權！
所有野嘅始作俑者，都係支共

push

如果中共有心俾香港高度自治嘅，97就唔會有臨時立法會。唔會選個老矇董出來。